VBA 求教

我開咗 一個 excel file , file name 係 "ABC.xls"
之後我會喺 "ABC.xls" 行一個 personal macro

咁個macro 嘅內容 係會 開某個folder 嘅excel , 叫 "XYZ.xlsm" 再行入面嘅 macro. 到目前都so far so good 嘅。

但我想paste "XYZ.xlsm" 嘅 某個Column data 入 去"ABC.xls" by VBA. 但都係會paste 返去 "XYZ.xlsm".

請問我可以點樣activate 返 "ABC.xls" 呢個workbook?

Ps: 我嘗試過用 thiswoorkbook.select
但就係 personal.xlbs

activeworkbook

但個 activeworkbook 係 personal.xlbs

Workbook(“your name.xlsx”).activate 之類
呢個自己Google 啦 vba 面世咁多年大部分常見command 其實都有哂

同埋最緊要識自己錄

開完xyz.xlsm即刻下一句就define set wbxyz=activeworkbook就應該ok

best practice 係
dim wb as workbookdim newWb as workbookset wb = thisworkbookset newWb = workbooks.Open("path\ABC.xls")wb.Cells(1, 1).Copy Destination:= newWb.Cells(1, 1)

dim wb as workbookdim newWb as workbookset wb = thisworkbookset newWb = workbooks.Open("path\ABC.xls")wb.Cells(1, 1).Copy Destination:= newWb.Cells(1, 1)

我將個code 改做

Set wb = activeworkbook

最後搞掂咗 , 多謝巴打

Workbooks(“ABC”).Activate

normally我唔建議 set activeworkbook, 因為係你依家當前activate果本workbook,但你run緊果陣好難睇邊個activate
不如用set newwb= workbooks.open(名)咁樣仲好直接指名道姓,就避開不必要既bug